村屋謀殺案：75歲租客講足兩日大話終被捕

疑兇(圓圈)早上返現場助查，晚上被捕。（文健雄/冼耀華攝）

【21:00】探員在現場調查後，帶走一袋證物檢驗。

【19:00】消息指，案發單位一名75歲姓倪男住客，因接受警方查問時口供有破綻，警方覺得有可疑，調查後懷疑他與案有關，將其拘捕。有人聲稱因不忿包租公「講壞話」，激動下用硬物襲擊其頭部致死。疑犯晚上被警方押回現場調查。

元朗田廈路田心村一名包租公遭殺害兇案，新界北總區重案組10多名探員，通宵留守現場蒐證，至今日清晨6時許仍未結束；由於案中死者經法醫初步檢驗，頭部有多處遭重擊痕迹，故相信事主曾遭人用硬物連番施襲，惟警方經過通宵大規模搜索，至今未尋獲兇器。

與此同時，探員在現場調查期間，封鎖田心村村口，對出入該村人士進行查問，如證實為該村村民或村內居住人士，始讓其返回住所。

兇案於昨晨10時許揭發，一名人稱「平叔」的村民，因近日不見影蹤，且房間傳出惡臭，被鄰居揭發倒斃房內。警方到場發現他身體發脹，屍水四濺，懷疑曾被人由床上搬落地面，加上他頭部遭被單蓋住，天靈蓋及頭部有多處被重擊痕迹，且手機及個人財物不翼而飛，遂將案件改列謀殺，交由新界北總區重案組跟進。經法醫檢驗，相信死者已死去2至3日。

初步相信死者為李平（66歲），人稱「平叔」。據悉，平叔育有一子一女，閒時會在村內與街坊賭錢。現場為田心村1幢3層高村屋，地下被間成3間房間，平叔為包租公，住在其中1間房間，其餘2間房分租予2名中年漢。昨晨10時許，有街坊發現已數日不見平叔，且房間傳出惡臭，遂從窗戶查看，赫見他倒臥房間內了無反應，遂慌忙報警。警員接報到場，消防協助破門而入，發現事主倒卧房內，已無氣息。

勇武廢老vs有錢廢老

敬下老好冇

廢老殺廢老

咁即係講左咩大話,俾差佬揭穿?

廢老

警車有無關愛座

死係監獄

法庭有無關愛座？

監倉有無關愛座？

75歲廢老其實無野輸